\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %Bilder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Pascal}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}


\newcommand{\I}[1]{I_{M_#1}}
\newcommand{\e}[1]{\frac{1}{e^{#1}}}


\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{11}{Dennis Britsch}{2015-01-20}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{4}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Diodenkennlinie}{3}
        \begin{align*}
            I(U)&=I_S\left(e^{\frac{U}{U_T}}-1\right)\\
            U_T&\approx \frac{k_B\cdot 293.2K}{1.6\cdot 10^{-19}As}\approx 2.53\cdot 10^{-2} V\\
            I_S&=j_0\cdot 0.01mm^2=0.1\frac{mA}{cm^2}\cdot 10^{-4} cm^2=10^{-4}mA\\
            \Rightarrow I(U)&\approx 10^{-5}mA\cdot \left(e^{\frac{U}{2.53\cdot 10^{-2}V}}-1\right)
        \end{align*}
        \includegraphics[width=.49\textwidth]{ylim.png}
        \includegraphics[width=.49\textwidth]{xlim.png}
    \Aufgabe{Diodenlogik}{7}
    \begin{enumerate}[(a)]
        \item \begin{math}
                \begin{array}
                    {c|c||c||c}
                    U_1&U_2&U_{a_A}&U_{a_B}\\\hline
                    0&0&0&0\\
                    0&1&1&0\\
                    1&0&1&0\\
                    1&1&1&1
                \end{array}\Rightarrow A=OR,\ B=AND
            \end{math}\\
            Liegt bei A eine Spannung an $U_1$ oder $U_2$ an, so liegt dieselbe Spannung an $U_a$, da die Dioden in Durchlassrichtung eingebaut sind und über den Widerstand ein Strom fließt.\\
            In B liegt immer eine Spannung an. Sind $U_1$ oder $U_2$ null, so fließt ein Teil des Stromes über die Dioden; an $U_a$ wird die Spannung nicht erreicht. Liegt jedoch sowohl an $U_1$ als auch an $U_2$ selbst eine Spannung an, so gibt es keinen Potentialunterschied vor und hinter der Diode; die gesamte Spannung steht also an $U_a$ zur Verfügung.
        \item \begin{math}
            \begin{array}
                {c|c|c||c}
                X_1&X_2&X_3&Y\\\hline
                0&0&0&0\\
                0&0&1&1\\
                0&1&0&0\\
                0&1&1&1\\
                1&0&0&0\\
                1&0&1&1\\
                1&1&0&1\\
                1&1&1&1
            \end{array}
        \end{math}\\
        Realisierbar durch das Gatter in B (AND) für $U_1,U_2$ und das Gatter in A mit Eingängen $U_3$ und dem Ausgang des ersten Gatters. Wobei $U_3$ und $U_a$ in im OR-Gatter im Verhältnis zur Erde gemessen werden.
        \item \includegraphics[width=4cm]{A2.png}\\
            $R_2\geq \frac{3}{4.4}R_1=\frac{15}{22}R_1$, da 0.6V an der Diode abfallen und danach $\geq 3V$ an $R_2$ abfallen müssen.
    \end{enumerate}
    \Aufgabe{Vorwiderstand}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Um die Diode vor Zerstörung durch zu hohe Ströme zu schützen.
            \item $U_D=1.6V\Rightarrow U_R=1.9V\Rightarrow R_R=\frac{U_R}{I}=\frac{1.9V}{20mA}=95\Omega$
            \item \includegraphics[width=4cm]{A3.png}
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Spannungsstabilisierung}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item $U_{R_V}=4V\Rightarrow R_V=\frac{4V}{20mA}=200\Omega$\\
                $P_{z_{max}}=I_{z_{max}}U_z=0.1W$
            \item $I_{z_{min}}=2mA\Rightarrow R_L>\frac{5V}{18mA}=277.8\Omega$
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Trasistormessung}{2}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Messung des Widerstandes zwischen C und E; ohne Spannung an B müsste dieser $\infty$ sein, ansonsten ist der Transistor defekt.
            \item Um zwischen PNP und NPN zu unterscheiden macht man sich zu nutze, dass CB und BE jeweils eine Diode bilden. Mit dem Widerstandsmessgerät kann man die Richtung der Diode bestimmen, indem man es entsprechend anschließt (misst man einen hohen Widerstand, so ist die Diode in Sperrrichtung angeschlossen).\\
            Stellt man die Sperrrichtung mit dem +-Pol an der Basis fest, so handelt es sich um einen PNP Transistor, sonst um einen NPN.
        \end{enumerate}
\end{document}

